<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<comics>
    <comic>
        <title>Dobrý skutek</title>
        <aftertext>"Dostal bych za to přinejlepším dva paragon pointy."</aftertext>
    </comic>
    <comic>
        <title>Vlku, kolik je hodin?</title>
        <aftertext>Že je hra dostatečně jednoduchá, aby ji mohla hrát vlčata, je jisté, když se její pravidla vejdou do jednoho panelu webového komiksu.</aftertext>
    </comic>
    <comic>
        <title>Odborné zkoušky</title>
        <aftertext>V knížce "Vlčci a světýlka pro vlčata, světlušky a žabičky" je obrázek pouze kluka u zkoušek:

Lukostřelec, Houbař, Zpravodaj, Táborník, Znalec indiánů, Elektrikář, Křesťanská tradice, Ministrant, Církevní historie, Plavec, Výtvarník, Kouzelník, Divadelník, Čtenář

A obrázek pouze holky u zkoušek:

Zdravotník, Pomoc v domácnosti, Pletení, Zahradník, Hledání pravdy, Diakonie, Kronikář, Tanečník, Srdce na dlani

Na ostatních obrázcích není buď žádný člověk, nebo kluk i holka, nebo z obrázku nelze poznat, jestli je to kluk nebo holka.</aftertext>
    </comic>
    <comic>
        <title>Pamatuj!</title>
        <aftertext>Myslím, že to je důvod, proč na rádcovské kurzy jde vždy více holek než kluků.</aftertext>
    </comic>
    <comic>
        <title>Náborový skauting</title>
        <aftertext>Ach, jak si přeji, aby bylo možné srozumitelně vysvětlit podstatu skautingu v 10 vteřinách...</aftertext>
    </comic>
    <comic>
        <title>Ústředí</title>
        <aftertext><![CDATA[Old meme is old. (<a href="https://knowyourmeme.com/memes/boardroom-suggestion">viz originál</a>)

</i>Mám ústředí rád a tento komiks se nesnaží nikoho urážet. Všechny postavy jsou fiktivní. Až na jednu.<i>]]></aftertext>
    </comic>
    <comic>
        <title>Slibuji</title>
        <aftertext>Lituji, že nejsem transgender, protože pak bych mohl složit ještě dva další: Slib světlušek a slib Sedmikrásky.</aftertext>
    </comic>
    <comic>
        <title>Komentář na Facebooku</title>
        <aftertext><![CDATA[www.skaut.cz/dobryskutek 

</i>Tento komiks se odkazuje na <a href="1.html">první komiks</a>, na <a href="3.html">třetí komiks</a> a na hru Mass Effect.

Samostatný plakát: <a href="img/plakat.png">Plakát z tohoto komiksu</a><i>]]></aftertext>
    </comic>
    <comic>
        <title>Megalomanie</title>
        <aftertext>Založeno na skutečných událostech.</aftertext>
    </comic>
    <comic>
        <title>Letos jako loni</title>
        <aftertext>Jen bych rád podotkl, že v našem oddíle to takto neprobíhá. My začínáme už v květnu.</aftertext>
    </comic>
    <comic>
        <title>Valný sněm Junáka</title>
        <aftertext>Legenda praví, že na dávném sněmu se hlásili na jednu pozici dokonce dva kandidáti!!</aftertext>
    </comic>
    <comic>
        <title>Iškariotský</title>
        <aftertext><![CDATA[Příští schůzku si řekneme něco o jihoafrickém apartheidu a o povětrnostních podmínkách na smutečních obřadech.
            
Kontext: Týká se to otázky v didaktickém testu státních maturit z češtiny, který se psal toto úterý, viz například <a href="https://www.blesk.cz/clanek/zpravy-udalosti/317658/cesti-maturanti-selhali-neznali-cele-jmeno-jidase-ted-si-z-nej-delaji-legraci.html">zde</a>.]]></aftertext>
    </comic>
    <comic>
        <title>Nová Křižovatka</title>
        <aftertext><![CDATA[Já bych ty Javascripty a CSS zakázal. Za nás jsme si vystačili s &lt;FONT FACE>, &lt;CENTER> a přinejhorším &lt;IMG SRC>.]]></aftertext>
    </comic>
    <comic>
        <title>Riziko</title>
        <aftertext>Možná jsem si ještě nezapamatoval definici vícerozměrného integrálu, ale zato jsem shlédl hodně videí na YouTube.</aftertext>
    </comic>
    <comic>
        <title>Sacculus</title>
        <aftertext><![CDATA[Když Sacculus poprvé vyšel, tak symbolický rámec k němu byl dlouhý tři řádky. To mi nestačilo a v roce 2009 jsem vytvořil román dokreslující detaily. Pokud se tedy chcete dozvědět o Haedralinech, starodávné rase, která nás zanechala na pospas Mrtvému čaroději, který ukradl kameny Sakkulu Velkého; a o Troy Sacculovi, vědci, který rozesel karetní hru po celém světě a zabezpečil s ní největší sklad zbraní na planetě; a o pokročilých pravidlech Sacculu, jaké v reálném světě nenajdete, zvu vás na <a href="https://hudecekpetr.cz/book/">https://hudecekpetr.cz/book/</a>. Ovšem pozor, tehdy jsem neuměl psát moc dobré příběhy.

<b>Kontext:</b> Sacculus je skautská sběratelská karetní hra. Každá karta má sílu (1 až 3) a barvu. V každém kole oba hráči vyloží tajně jednu kartu na stůl a protihráč se pokusí uhádnout buď její sílu nebo barvu. Když se mu to povede, karta nebude mít žádný efekt.
<b>Kontext:</b> Nitrozpyt je schopnost čtení mysli ze světa Harryho Pottera.]]></aftertext>
    </comic>
    <comic>
        <title>Poslední řešení</title>
        <aftertext><![CDATA[Pokud chcete vědět více o tom, jak se mému vůdci oddílu podařil tak úspěšný nábor, podívejte se na otázku <a href="http://qa.skauting.cz/136/nabor-novych-clenu-efektivni-metody-kazdou-vekovou-skupinu">"Nábor nových členů"</a> na webu SkautQA.]]></aftertext>
    </comic>
    <comic>
        <title>Myšlenkové základy skautingu</title>
        <aftertext><![CDATA["Je to komplikovaný, jasný?! Takže až vás z toho budu zkoušet, tak mi řeknete, že povinnost k Bohu znamená "hledání a respektování hodnot vyšších než materiálních", a já vám uznám zkoušku! A až se vás na to budou ptát děti, tak ze sebe budete chrlit slova, dokud se ptát nepřestanou!"

Autor tohoto komiksu doporučuje čekatelský kurz <a href="https://www.stribrnareka.cz/">Stříbrná řeka</a>, obzvláště pokud je vaším cílem do sebe dostat co nejvíce znalostí a dovedností užitečných pro vedení schůzek a věci jako "teď budeme den překonávat sami sebe tím, že půjdeme na vysoké lanové lávky" vám přijdou jako roztomilé plýtvání času.]]></aftertext>
    </comic>
    <comic>
        <title>SkautQA</title>
        <aftertext>Web SkautQA najdete na <a href="https://qa.skauting.cz/">qa.skauting.cz</a>.</aftertext>
    </comic>
    <comic>
        <title>Pilíř</title>
        <aftertext><![CDATA[Kdyby první pilíř skautingu byl "souboje mezi roboty a dinosaury", pořád by to byl lepší pilíř než současná verze "povinnosti k Bohu".
...
Tak co, myslíte, že by mi měl být odebrán vůdcovský odznak? :)

Přečtěte si také můj článek <a href="https://hudecekpetr.cz/cs/cesky-skauting-povinnost-k-bohu-a-ateismus/">Český skauting, povinnost k Bohu a ateismus</a>.]]></aftertext>
    </comic>
    <comic>
        <title>Zahajovací schůzka</title>
        <aftertext>A proto přichází rádce do klubovny vždy s půlhodinovým předstihem.</aftertext>
    </comic>
    <comic>
        <title>Rudé měsíce Antegrionu</title>
        <aftertext>Používáme tři univerzální převleky: bílé prostěradlo pro hodné postavy, černé prostěradlo pro zlé postavy, a celtu pro všechny ostatní.</aftertext>
    </comic>
    <comic>
        <title>Přepad</title>
        <aftertext>Náš sesterský oddíl ve skutečnosti hlídá efektivně. Oproti tomu zmíněná taktika by fungovala dobře oproti našemu oddílu...</aftertext>
    </comic>
    <comic>
        <title>Knihovna</title>
        <aftertext>Interpretuji věčný hluk družiny vlčat jako znamení, že jsou šťastní, spíše než jako znamení, že jsou nevychovaní.</aftertext>
    </comic>
    <comic>
        <title>Nástup</title>
        <aftertext>Víš, kolik tyhle věcí stojí?</aftertext>
    </comic>
    <comic>
        <title>Tvoříme lepší svět</title>
        <aftertext>Skutečnost má zatím lepší grafiku. Zatím.</aftertext>
    </comic>
    <comic>
        <title>Celotáborová hra</title>
        <aftertext>Všem oddílům přeji pěkné letní tábory! Užijte si dnů v přírodě v duchu skautských myšlenek!</aftertext>
    </comic>
    <comic>
        <title>Dobrý skutek 2020</title>
        <aftertext>Přispějte, a nešiřte virus.</aftertext>
    </comic>
    <comic>
        <title>Společně bojujeme</title>
        <aftertext>I ten, kdo přispívá jen tím, že zůstane doma, je hrdinou.</aftertext>
    </comic>
    <comic>
        <title>#SafeHandsChallenge</title>
        <aftertext><![CDATA[Původní video: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=y7e8nM0JAz0">The Safe Hands challenge</a>
Od autora komiksu: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=q_0ElGxvw6I">Výzva bezpečných rukou (#SafeHands #SpolečněToZvládneme)</a>]]></aftertext>
        <simpletext>Myjte si ruce.</simpletext>
    </comic>
    <comic>
        <title>Přenositelné dovednosti</title>
        <aftertext>Chraňte sebe, a chráníte tím ostatní!</aftertext>
    </comic>
    <comic>
        <title>Nové heslo</title>
        <aftertext><![CDATA[Můj osobní názor:

Současné heslo a zákon vlčat jsou obtížně srozumitelné, a nebráním se jejich nahrazení užitečnějšími verzemi. Bude mi trochu chybět odlišnost ideje kluků a holek, přišlo mi trochu cool, že máme každý něco jiného, a teď by se vlčata a světlušky lišily jen skloňováním, a bude mi chybět "Pamatuj!" byť chápu, že to heslo je možná ještě méně užitečné než to vlčácké. Líbí se mi, že by kluci taky dostali "Buď lepší dnes, než včera", buď jako denní příkaz nebo jako heslo. Dá se s tím pracovat, je to pěkné a užitečné.

Jinak opět připomínám: zůstaňme na pozoru vůči koronaviru. Buďme k sobě ohleduplní, a vypěstujme si dobré hygienické návyky. Důkladné a časté mytí rukou je nyní nezbytností.]]></aftertext>
        <simpletext>Naší snahou nejlepší buď čin?</simpletext>
    </comic>
    <comic>
        <title>Dračí doupě</title>
        <aftertext>Pokud v následujících 14 dnech dostanete horečku, kontaktujte svého registrovaného klerika nebo paladina a nechte na sebe seslat "Detekuj nemoc".</aftertext>
    </comic>
    <comic>
        <title>Skauting z domova</title>
        <aftertext>Když jste doma, nikoho nenakazíte, chráníte ostatní. Není za co se stydět.</aftertext>
    </comic>
    <comic>
        <title>Zdravý rozum</title>
        <aftertext><![CDATA[
Takto závažnou pandemii jsme tady neměli 100 let. Není divu, že nevíme, co dělat.
]]></aftertext>
        <simpletext>Takto závažnou pandemii jsme tady neměli 100 let. Není divu, že nevíme, co dělat.</simpletext>
    </comic>
    <comic>
        <title>Dodatek Stanov</title>
        <simpletext>Spoludelegáti, přečtěme si znění dodatku na Křižovatce a připravme se k hlasování.</simpletext>
        <aftertext><![CDATA[
Spoludelegáti! <a href="https://krizovatka.skaut.cz/zpravodajstvi/5184-nacelnictvo-na-konec-cervna-vyhlasilo-hlasovani-o-zmene-stanov-proc-je-to-potreba-a-kde-se-dozvedet-vic">Přečtěme si znění dodatku na Křižovatce</a>, a připravme se k hlasování.

Poslední obrázek se odkazuje na referendum o výstupu Spojeného království z Evropské unie. Vyobrazené zařízení je inspirované metronomem použitým při vstupu České republiky do Evropské unie :-).]]></aftertext>
    </comic>
    <comic>
        <title>SkautFórum</title>
        <simpletext></simpletext>
        <aftertext><![CDATA[
<b>Kontext:</b> Vedl jsem tým projektu <a href="https://nsnbc.neocities.org/18.html">SkautQA</a> v roce 2015. Projekt ale selhal na nezájmu veřejnosti. Facebooková skupina <a href="https://www.facebook.com/groups/skautforum/">SkautFórum</a> plní podobný cíl, jaký měl projekt SkautQA, ovšem mnohem úspěšněji, byť narozdíl od SkautQA nefunguje jako dlouhodobý archiv znalostí, protože na Facebooku se dá jen velmi stěží vyhledávat v historii. 

Také bych rád řekl, že mám ústředí rád, a lidi v ústředí Junáka obdivuji.]]></aftertext>
    </comic>
</comics>